

シビュラ
「日没までには町に入れると思っていたが、
　すっかり、暗くなってしまったな。
アルフォンス
「静かな町だ…
　物音一つしない。
シビュラ
「シッ！
アルフォンス
「誰だ？　誰かいるのか！？
　そこで何をしているッ！
闇に動く人影
「…貴様ら、ローディスの人間だな。
　我らの邪魔はさせんッ！！
シトリ
「人魚の槍はバトラール家の宝だ。
　お前たちに渡すわけにはいかぬ。
シビュラ
「やはり、奴らの狙いも同じだな。
　…が、今の話から察するに、
「現物を手に入れたわけではないようだ。
　おそらく島の各地に部隊を送り、
　情報を集めているのだろう。
シトリ
「何をごちゃごちゃ言っている？　我々を
　追っていたのは、わかっているのだ。
「よこ取りしようったってそうはさせぬ。
　…お前らはいつでも力で奪う。
　オレの家族も、お前たちに殺された。
「もう、オレには何一つ残っていない…。
　ただ闇に身を隠し、本国の人間に一矢
　報いることだけを望み生きてきたのだッ！
シビュラ
「愚かだな。一度しかない人生、
　復讐のために生きるというか。
（敵リーダー撃破時）
シトリ
「…これで、ようやく…
　お前たちのところに行けるな…
レクトール
「…！？　アルフォンス！
　なぜ、お前がこの町にいる？
「フォルミドー砦で消息を絶った
　との報告が最後だったが…。
　無事だったのだな。
アルフォンス
「ああ。それよりお前の方こそ港町へ
　撤退だなんて、一体何があったんだ？
レクトール
「グリッルスの森を抜けるときに、
　多数の負傷者を出してしまった。
「死にきれず、森をさまよう亡霊により
　精神の弱い者は混乱をきたした。
　あの場は退くより他になかったのだ。
アルフォンス
「敵はローディスの騎士に追われていると
　言っていた。お前のことだったんだな。
「教えてくれ。奴らが探しているアレとは
　何だ？　オレたちの派遣には何か別の…
　真の目的があったというのか？
レクトール
「お前が無事なら経過などかまわぬ。
　こちらへ戻ってこい。話はそれからだ。
アルフォンス
「…すまない、レクトール。
　それはできない。
「フォルミドー砦で、オレは彼女に
　命を救ってもらった。
　その恩には報いるべきだろう？
「オレのことは忘れて欲しい。
　騎士団に戻るつもりも…もうない。
レクトール
「何をバカなことを言っているのだ？
　お前は聖炎騎士団の一員なのだぞ。
レクトール
「聞け、アルフォンス。
　お前には強くなる素質がある。頭もいい。
「オレがフェーリス公をついだ暁には、
　お前にはオレの側近として腕を振るって
　欲しいと思っている。
「オレは政をし、お前は国を守れ。
　望むなら、騎士団長になったっていい。
　お前の力が必要なんだ。
アルフォンス
「お前の気持ちはうれしいよ。
　けど、そういうのは…イヤなんだ。
「オレはまだ、自分が本当に何をしたい
　のかわからない。自分に何ができるの
　かも、わからない。
「でもそれは、お前のために戦うこと
　ではないと感じている。
レクトール
「ひとりでは不可能なことでも、
　お前となる、なし得ると思っていた。
「オレたちの手でフェーリスを治め、
　この国をローディス内で
　ゆるぎないものとしたい。
「オレは、ずっとそう思っていた。
　…お前は、オレから離れたかった？
アルフォンス
「そうじゃないよ。レクトール。
　オレは、自分の力を試したいんだ。
「家や、身分や、所属…そしてお前の
　助力のない世界でも、やれることが、
　できることがあるはずなんだ。
レクトール
「その女に、何か吹き込まれたのか？
　お前はその女が何者か知っているのか？
レクトール
「では聞こう。お前はその女と
　ここでいったい何をしている？
「白牙騎士団を追ってきたはずが、
　現れたのは、お前とローディス教会の
　密偵。それもこんな夜遅くに、だ。
アルフォンス
「それは…
レクトール
「お前のことは、調べさせてもらった。
　『教皇の手』と呼ばれる者たちだな。
「ローディス教会の目的は何だ？
　影でコソコソと何をたくらんでいる。
　形骸化した教皇猊下（げいか）の復権か？
シビュラ
「…コソコソとは聞こえが悪いな。
　次期フェーリス騎士団長よ。
「わが命は教皇猊下のもの。わが行いは、
　主の命に従うこと。私の素性を
　お知りなら、それ以外に何がある？
「『教皇の手』は光のしもべ。
　我らは、光フィラーハと信仰、
　教皇の前には絶対服従なのだ。
レクトール
「大儀のために行動しているというのなら、
　正々堂々となすべきではないか？
「神はすべてをお見通しだ。お前たちの
　姑息かつ卑怯な手段や陰謀までも…。
シビュラ
「フッ…そういう貴方はなにかな？
　聖炎騎士団が島へ派遣された目的は、
「白牙騎士団の沈静化と聞いている。
　ならばこのような場所で会うこと自体、
　全く説明がつかぬ。おかしいではないか？
レクトール
「黙れッ！　卑しい生まれの分際で！
「聖者ローディスの慈悲によって命を
　救われ、国につくすべき下卑の民が、
　大それた口を利くかッ！！
シビュラ
「申しわけないが、私は感情の高ぶった
　ものと話す言葉は持ち合わせていない。
レクトール
「忌々しい女ギツネめ…
レクトール
「わかったよ、アルフォンス。
　お前もそちら側の人間なのだな。
アルフォンス
「何を言っているんだ、レクトール！
　オレの話を聞いていなかったのか？
「…オレは自分の意志でここにいる。
　わかってくれ、レクトール…。
レクトール
「自分の意志…？
　フッ、そんなものはただの思いこみだ。
「お前はただ、なりゆきのままに流され、
　それがさも自分の選び取った道であるか
　のように勘違いしているだけだ。
「その女と出会ったのも、ただの偶然。
　もう一度だけ言う。
　オレのところに戻ってこい。
アルフォンス
「すまない…。
レクトール
「フッ…お前に期待した
　オレが間違っていたのかもしれないな。
「さあ、これでお前との話は最後にしよう。
　オレはこの女のように、歴史の影で立ち
　まわる連中を見ていると虫ずが走るのだ。
「その女と行きたければ勝手にするがいい。
　ただし、今後オレの前に立ちはだかれば、
　お前はオレの敵だ。容赦はしない。
シビュラ
「…ラーヌンクルスが西の海へ目を
　つけたとなると、急がねばなるまい。
「船の手配がつき次第、我々はラーナ海域
　へと向かい、『人魚の聖域』と呼ばれる
　海の場所を突き止める。
「そこには人魚たちを統べる長がおり、
　すでに４００年は生きているという。
　聖槍についても知っているはずだ。
シビュラ
「聞いてるのか？
アルフォンス
「…聞いてるよ。でもこの雨じゃ、
　船を出すなんてムリだろ？
シビュラ
「まだ、あの男の言葉を気にしているのだな？
　いい加減、自分の言動に責任を持て。
「そんな様子では、いつまでも子供あつかい
　されても文句は言えぬぞ。
　いいか、自由は常に責任とともにある。
「人は自分の行いを自由に決める権利がある。
　しかし、その行いによって引き起こされた
　結果に責任を負う義務があるのだ。
アルフォンス
「自由…責任…？
シビュラ
「わかるか？　お前は彼の申し出を拒否した。
　彼は今後、お前の敵となるやもしれぬ。
「しかし、お前はその現実を受け入れ
　なければならない。
　受け入れ、それに向き合う義務があるのだ。
アルフォンス
「オレはレクトールとは戦いたくない。
　…いや、戦えない。
シビュラ
「ではなぜ、彼を拒絶した？　彼の申し出を
　受けて騎士団に戻る道もあったはずだ。
アルフォンス
「…しょうがなかったんだ。
シビュラ
「仕方なかった…か、
　どこまでも甘いな。
アルフォンス
「貴女にわかるものかッ！！
シビュラ
「わからないよ。私はお前とは違う、
　誰にもお前の本心などわからない。
「他人の心がよめるハズもないだろう？
　人は人、自分は自分だ。その中で
　他人を求めることは一向にかまわない。
「しかし、お前は彼にハッキリと、
　騎士団を捨てると言った。
　一度捨てた者に、戻る場所などあるものか。
アルフォンス
「どうすればいいのか…わからない。
　あのときは他に言いようがなかったんだ。
シビュラ
「過去に戻ることはできぬ。しかし、
　やりなおしを試みることはできよう。
「忘れるな。時間は待ってくれない。
　今は過去より続き、未来は今によって
　方向づけられる。
「常に考えろ。生きるということは決断の
　連続だ。我らはその『時』が来るごとに、
　選び取り続けるしかないのだ。
「その選択は、正しい、間違いといったもの
　ではなく、ただ、別の未来に続いている。
　…私が言えるのはこれくらいだな。
アルフォンス
「…シビュラ、貴女はなぜ
　『教皇の手』に？
シビュラ
「理由などない。戦争孤児だった私は
　６才のときに神都ガリウスに送られ、
「『教皇の手』となるべく教育された。
　そして今や、ローディス教会の忠実な
　しもべとして、任務についているわけだ。
アルフォンス
「それは、貴女の選んだ
　生き方なのか？
シビュラ
「そうだ。私は望む、望まないに係わらず、
　与えられた環境の中で選び取ってきた。
「私は今ここにいる。
　それがすべての結果だ。
　それ以上でも、それ以下でもない。
「いいかアルフォンス、間違えるな。
　生まれや身分、他人から与えられたもの、
　それは環境にすぎない。
「人はその中で望むものを選び、捨てるもの
　を選ぶ。そして『選ばない』ということも
　選択できるのだ。
シビュラ
「…来たようだな。
シビュラ
「依頼していた、ラーナ海域への
　侵入経路はどうなっていますか？
岬の網元
「ジェマ湾の外は、もともと潮の流れが
　複雑なうえ、今は嵐の季節ときている。
「そこを無事に抜けられたとしても、
　ラーナ海域は岩礁が多く航行は危険だ。
　悪いが、オレたちは協力できない。
アルフォンス
「海が落ち着いてからでかまいません。
　なんとか、船を…
岬の網元
「あんたたち、
　人魚の聖域を探していると言ったな。
「いいか、バカなことはよせ。
　海を…人魚を甘く見るんじゃない。
　あいつらはバケモノだ。
「美しい姿と歌声で男を誘惑しては
　海に引きずり込んじまう。
　…現に去年の夏も一人やられている。
「ここにはここの道理がある。
　何も知らないよそ者が、金や理屈で
　すべてを解決できると思うな。
アルフォンス
「…あきらめよう、シビュラ。
　彼らにだって守るべきものがある。
シビュラ
「わかりました。
　ご協力、感謝します。
岬の網元
「人魚に会いたければ人魚に聞けば
　いいさ。
「人魚を捕まえれば、
　奴らはその歌声で助けを呼ぶだろう。
　仲間は彼女をつれ、聖域に帰る。
「じゃあな、
　くれぐれもオレたちを恨まんでくれ。
シビュラ
「さて、
　まずは人魚を捕まえるか。
アルフォンス
「どういう意味だ？
シビュラ
「話を聞いてなかったのか？
　人魚を捕まえて傷つければ、
「彼女は仲間を呼ぶのだろう？
　それを追い、
　長の居場所を探し出すのだ。
アルフォンス
「ちょっと…待てよ。
　オレはその方法に反対だ。
「何の関係もない彼女たちを
　オレたち人間の宝探しに
　巻き込もうっていうのか？
シビュラ
「では、教えてくれ、アルフォンス。
　我々はどうすればいい？
「海は広い。
　そして人間は海という領域に対して
　圧倒的に無力だ。
「ならば、その中で効率の良い手を
　取ることが、結果的には最も犠牲が
　少なくなることかもしれぬぞ。
シビュラ
「何の考えもなしに『可哀相』、
　そんな言葉を口にするな。
「可哀相だと思うのなら、
　それをさける術を考えてからものを言え。
　さもなくば、私の指示に従え、よいな？
アルフォンス
A「…何か良い案があるわけじゃない。
B「…貴女の考え方は間違っている。